審計署轟民政局 耗1.3億推青年內交 辦一人洗腦團

審計署轟民政局
耗1.3億推青年內交 辦一人洗腦團

■「童」舟共「際」報名表上列明活動由九龍青年商會主辦，獲民政局贊助。互聯網

【本報訊】民政事務局近年資助建制團體大搞各類青年內地交流團，資助金額逾億元，比5年前增加4倍。但審計署發現有交流團濫竽充數，其中一個湖南交流團只有一人參加，竟照樣獲資助成團出發。議員批評政府對青年出外交流的資源分配不均，過於偏重內地，但部份內地交流團對青年又欠吸引力，變成浪費公帑。

記者：麥志榮

審計署報告指出，民政事務局對青年內地交流資助計劃沒有設最低參加人數規定，2015/16年度有一極端個案，一個往湖南的3天交流團獲批40,320元資助，計劃招收28名青年參加，主辦團體另獲批11,245元作行政費及租用旅遊車。但最後只有一名青年報名參加，民政局卻照批資助讓「一人團」在3名團體代表陪同下出發。最終資助金額為5,533元，當中只有1,440元資助參加者，其餘4,093元是團體的行政費。

民政事務局發言人昨表示，該交流團是探訪在內地偏遠郊區就學的弱勢兒童，儘管報名率低，有關團體仍繼續安排成行，以免令所涉及的偏遠郊區學校和弱勢兒童失望；民政局現時已規定所有資助計劃的最低參加人數為10人。

民政事務局長劉江華

九龍青年商會主辦

《蘋果》翻查民政事務局以往回覆立法會的文件，2015/16年度獲批資助的青年內地交流團名單中，有5個往湖南，當中九龍青年商會與多名建制中人關係密切，其舉辦的「童」舟共「際」湖南探訪之旅，與審計報告描述的「一人團」資料有多處脗合。

據「童」舟共「際」報名表的資料，交流團於2015年12月28至30日舉辦，為期3天，行程包括與內地中小學生交流、家訪湖南山區貧窮學生以及了解湖南書法文化和交流。《蘋果》昨聯絡九龍青年商會求證，至截稿未獲回應。

審計署又發現，2015/16年度一個青年內地實習資助計劃獲批140萬元資助，超出資助上限70萬元一倍。民政局回覆審計署查詢時指出，該項目的實際參加人數少於核准人數，故此資助額最終只有約68萬元。《蘋果》翻查該年度青年內地實習資助計劃名單，當中只有港菁會及惠州新動力舉辦的粵港暑期實習計劃獲批140萬元。資料顯示，港菁會成員不少屬富二代，如賭王千金何超盈。

審計署報告指出，過去3年共88個交流團被臨時取消，當中80個是內地交流團，署方抽查發現，取消主要原因是報名率太低。另外，抽查又顯示，40%資助團體遲交活動及收支報告，最長遲了近兩年仍未交。

民政局轄下共有7個各類青年交流及實習計劃，當中開支最多的是青年內地交流資助計劃、青年內地實習資助計劃及前年開始的一帶一路交流資助計劃。資助開支由2012/13年度的2,380萬元，到2016/17年度增至近1.3億元。

教育界立法會議員葉建源指出，審計報告的調查反映部份內地交流團對青年缺乏吸引力，民政局應檢討資助準則，以免浪費公帑。葉又質疑，交流計劃資源分配不均，香港學生主要就是到內地交流，長遠會令香港學生的視野更加狹隘，當局應該大幅增加國際交流及實習的名額，以改善現時內地與國際交流的資助不均的狀況。

上一則
澳洲騎師屢涉造馬 多人入獄

下一則
有利益衝突 三委員照審批

有利益衝突 三委員照審批

97%交流北上 無國際實習名額

75%名額無人去 軍訓營仍續辦

昇達失299日排污紀錄 獲環保署放生

路政署管理工程不善掘路延誤急增78% 最長封多16月

民政懶理 葵涌公園空置17年

八號幹線甩漏 路政署賠3.7億

免費WiFi慢 38%不達標

泛民打手LIKLN

去湖南飲酒叫雞三日交流團

內交
諗左咸濕野

遲D殺左劉江華

中国賺錢又贏

啲新移民老豆老母都係大陸人

叫番佢地番大陸旅行
俾你都唔制啦

我又想試下一個人包團，正。